\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{threeparttable}
\usepackage[a4paper, total={6.5in, 10.2in}]{geometry}
\usepackage{soul}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}

\setul{0.5ex}{0.3ex}
\newcommand{\dnl}{\newline\newline}
\newcommand{\redtextcolor}{\textcolor{red}}

\begin{document}
	
	\title{UC "Gestire Eventi"}	
	\author{Domeneghetti Alessandro, DIAKITE Ousmane, Stefano Frattini}
	\date{2018-2019}
	
	\maketitle
	\newpage
	
	\tableofcontents
	\newpage
	
	\section{Storie Utente}
		\subsection*{Organizzatrice Viola}
		Quando mi arriva la richiesta di un nuovo evento compilo subito una scheda in cui annoto la data, il luogo,  il numero previsto di partecipanti, il tipo di servizio richiesto e alcune note sulla tipologia (elegante/informale, privato/aziendale). 
		Queste informazioni inizialmente possono essere indicative ma al momento dell’avvio dei lavori non possono più essere modificate. Inoltre il numero di partecipanti se modificato a inizio lavori non deve differire più del 30\% rispetto al numero indicato inizialmente, ovvero se inizialmente erano stati indicati 100 partecipanti il numero definitivo deve stare tra i 70 e i 130). 
		Poi decido quale chef si occuperà dell’evento e infine mi occupo del personale. Quando le informazioni sono definitive chiedo allo chef di decidere il menù in modo da poter decidere sul personale di servizio per l’evento. 
		Se lo chef è indeciso inizio comunque a opzionare il personale (magari senza assegnare già il ruolo) e  aggiungendo anche un cuoco per eventuali completamenti di piatti all’ultimo minuto in sede di evento. Se in seguito alle decisioni dello chef il personale risulta troppo e non serve il cuoco provvedo a liberare il personale in eccesso. Preferisco esagerare piuttosto che ritrovarmi senza personale disponibile! Certo questo qualche volta mi crea dei guai organizzativi perchè magari penso di non avere abbastanza personale per un evento e invece non è vero! 
		Qualche volta capita che gli eventi vengano disdetti, o semplicemente vengano rimandati. Se i lavori non sono ancora iniziati questo è possibile cancellando l’evento o modificando la data… certo che in questo secondo caso devo ricontrollare tutti gli assegnamenti del personale e anche la disponibilità dello chef cambiando qualora qualcuno non fosse disponibile nella nuova data. Se invece i lavori sono iniziati annullo l’evento, facendo pagare una penale.
		Quando un evento termina segno delle note in modo da farne tesoro per la gestione degli eventi successivi. Prendo nota del menù (se era adatto per quel tipo di evento), della distribuzione del personale (se era troppo, insufficiente, se bene distribuito rispetto alle necessità) e di eventuali rimanenze da segnalare agli  chef.
		
		\subsection*{Organizzatrice Annapaola}
		Quando mi arriva una richiesta per un evento vado innanzitutto a verificare lo stato della cucina nei giorni immediatamente precedenti, per capire se la cosa sia fattibile. Se lo è, accetto la commessa e allora parto con l’organizzazione vera e propria. Tuttavia non accetto mai commesse se non ho almeno due settimane di preavviso; per gli eventi grandi, dalle 50 persone in su, me ne servono anche di più.
		Per me è importante prima di tutto scegliere lo chef, ce ne sono quattro che lavorano nella mia azienda, ognuno ha le sue specializzazioni quindi scegliere uno chef vuol dire anche dare un taglio all’evento; se ho ricevuto richieste particolari devo tenerne conto. Io e lo chef ci consultiamo di persona prima di prendere qualsiasi decisione, cerchiamo di immaginare l’evento e averne un’immagine chiara e condivisa.
		Prima di richiedere il personale per l’evento stesso aspetto di solito che lo chef abbia scelto il menù; mi piace avere un’idea più precisa di come si svolgerà il catering prima di decidere quale personale, e in che ruoli, prevedere. Mi occupo personalmente dell’allestimento della sala, a volte mi viene chiesto anche di scegliere la location, ed è tutto collegato: cosa serviamo, come lo serviamo e il contesto in cui lo facciamo.
		E’ possibile che gli eventi vengano annullati, se succede teniamo traccia di tutto ma chiaramente segniamo che l’evento non avviene più così da liberare il personale. Se però viene annullato a meno di una settimana facciamo pagare una penale perché è possibile che la cucina abbia già iniziato a preparare qualcosa.
	\newpage
	\section{Definizione Processi}
	1
		\begin{itemize}
			\item \setulcolor{red} \ul{principale}
			\item \setulcolor{blue} \ul{alternativa}
			\item \setulcolor{yellow}\ul{in qualsiasi momento}
			\item \setulcolor{purple}\ul{vincolo}
		\end{itemize}
		
		\newcommand{\ulr}{\setulcolor{red}\ul}
		\newcommand{\ulb}{\setulcolor{blue}\ul}
		\newcommand{\uly}{\setulcolor{yellow}\ul}
		\newcommand{\ulp}{\setulcolor{purple}\ul}
	
		\subsection*{Organizzatrice Viola}
		 Quando mi arriva la richiesta di un nuovo evento \ulr{compilo subito una scheda in cui annoto la data, il luogo,  il numero previsto di partecipanti, il tipo di servizio richiesto e alcune note sulla tipologia} (elegante/informale, privato/aziendale).
		 \dnl
		 \ulp{Queste informazioni inizialmente possono essere indicative ma al momento dell'avvio dei lavori non possono pi\`u essere modificate}. Inoltre \ulp{il numero di partecipanti se modificato a inizio lavori non deve differire pi\`u del 30\% rispetto al numero indicato inizialmente}, ovvero se inizialmente erano stati indicati 100 partecipanti il numero definitivo deve stare tra i 70 e i 130).
		 \dnl
		 Poi \ulr{decido quale chef si occuper\`a dell'evento} e infine \ulr{mi occupo del personale}.
		  \dnl
		  \ulp{Quando le informazioni sono definitive}\marginpar{quando vengono definite definitive ?} \ulr{chiedo allo chef di decidere il men\`u} in modo da poter \ulr{decidere sul personale di servizio} per l’evento.
		  \dnl
		  \ulb{Se lo chef \`e indeciso inizio comunque a opzionare il personale} (magari senza assegnare già il ruolo) e  aggiungendo anche un cuoco per eventuali completamenti di piatti all’ultimo minuto in sede di evento. \ulb{Se} in seguito alle decisioni dello chef \ulb{il personale risulta troppo} e non serve il cuoco \ulb{provvedo a liberare il personale in eccesso}. Preferisco esagerare piuttosto che ritrovarmi senza personale disponibile! Certo questo qualche volta mi crea dei guai organizzativi perchè magari penso di non avere abbastanza personale per un evento e invece non è vero! 
		  \dnl
		  Qualche volta capita che gli eventi vengano disdetti, o semplicemente vengano rimandati. \uly{Se i lavori non sono ancora iniziati questo \`e possibile cancellando l'evento o modificando la data}… certo che in questo secondo caso devo ricontrollare tutti gli assegnamenti del personale e anche la disponibilità dello chef cambiando qualora qualcuno non fosse disponibile nella nuova data. \uly{Se invece i lavori sono iniziati annullo l'evento, facendo pagare una penale}.
		  \dnl
		  \ulr{Quando un evento termina segno delle note in modo da farne tesoro per la gestione degli eventi successivi}. Prendo nota del \ulr{men\`u (se era adatto} per quel tipo di evento), della \ulr{distribuzione del personale} (se era \ulr{troppo, insufficiente, se bene distribuito} rispetto alle necessità) e di \ulr{eventuali rimanenze} da segnalare agli  chef.
		  \subsubsection*{Passi}
			\begin{enumerate}
				\item Crea una nuova scheda del nuovo evento richiesto.
				\item Annota 
				\begin{itemize}
					\item data 
					\item luogo 
					\item numero previsto di partecipanti,
					 \item tipo di servizio richiesto
					 \item note sulla tipologia 
					 	\subitem- elegante/informale,
					 	\subitem- privato/azienda. \marginpar{sono ben definite queste classi o le puo annotare a mano?}
				\end{itemize} 
				\item Assegna uno chef all'evento.
				\item Consulta lo chef per la scelta del menu.
				\item OPZIONALMENTE Assegna il personale di servizio OPZIONALMENTE assegnandoli anche i ruoli E/O assegna un cuoco. 
				\item OPZIONALMENTE aggiunge OPPURE elimina personale di servizio E/O cuoco.
				\item[*] OPZIONALMENTE torna al punto 4.
				\item Aggiunta di note sull'evento riguardanti
					\begin{itemize}
						\item il menu
						\item la distribuzione del personale
						\item rimanenze da segnalare allo chef
					\end{itemize}
				\item[*] Salva la scheda come modificabile/definitiva.
				\item[*] Elimina l'evento OPZIONALMENTE facendo pagare una penale OPPURE modifica la data.
			\end{enumerate}	
			
			\subsection*{Organizzatrice Annapaola}
			Quando mi arriva una richiesta per un evento vado innanzitutto a \ulr{verificare lo stato della cucina nei giorni immediatamente precedenti}, per capire se la cosa sia fattibile. \ulb{Se lo \`e, accetto la commessa} e \ulr{allora parto con l'organizzazione vera e propria}. \ulp{Tuttavia non accetto mai commesse se non ho almeno due settimane di preavviso; per gli eventi grandi, dalle 50 persone in su, me ne servono anche di pi\`u}. \marginpar{vincolo?}
			\dnl
			Per me è importante \ulr{prima di tutto scegliere lo chef}, ce ne sono quattro che lavorano nella mia azienda, ognuno ha le sue specializzazioni quindi scegliere uno chef vuol dire anche \ulr{dare un taglio all'evento}; \ulb{se ho ricevuto richieste particolari devo tenerne conto}.
			\dnl
			\uly{Io e lo chef ci consultiamo di persona prima di prendere qualsiasi decisione}, cerchiamo di immaginare l’evento e averne un’immagine chiara e condivisa.
			\dnl
			Prima di richiedere il personale per l’evento stesso \ulr{aspetto di solito che lo chef abbia scelto il men\`u}; mi piace avere un’idea più precisa di come si svolgerà il catering prima di decidere quale personale, e in che ruoli, prevedere. \ulr{Mi occupo personalmente dell'allestimento della sala}, \ulb{a volte mi viene chiesto anche di scegliere la location}, ed è tutto collegato: cosa serviamo, come lo serviamo e il contesto in cui lo facciamo.
			\dnl
			\uly{E' possibile che gli eventi vengano annullati}, se succede \uly{teniamo traccia di tutto} ma chiaramente \uly{segniamo che l'evento non avviene pi\`u cos\`i da liberare il personale}.
			\ulb{Se per\`o viene annullato a meno di una settimana facciamo pagare una penale} perché è possibile che la cucina abbia già iniziato a preparare qualcosa.
			 
			\subsubsection*{Passi}
			\begin{enumerate}
				\item Per decidere la fattibilit\`a di un evento consulta : 
				\begin{itemize}
					\item il tabellone dei turni. \marginpar{lo stato della cucina si vede dall'organizzazione dei turni?}
					\item la data dell'evento
					\item il numero di partecipanti
				\end{itemize}
				 Se lo considera fattibile continua con il passo successivo altrimenti termina il caso d'uso.
				\item predispone una nuova scheda per la richiesta un nuovo evento.
				\item Assegna un chef all'evento e quindi ne da un "taglio".
				\item OPZIONALMENTE aspetta che lo chef sceglie il menu.
				\item Consulta lo chef.
				\item Sceglie il personale per l'evento OPZIONALMENETE assegnandoli ruoli OPPURE annota la location.
				\item si occupa dell'allestimento.
				\item[*] Consulta lo chef
				\item[*] Registra scheda evento come disdetta/in corso. 
			\end{enumerate}
		
	\section{Unificazione Processi}
		Informazioni generali \dnl
		\textbf{Nome caso d'uso: } Gestire eventi \newline
		\textbf{Portata: } Sistema \newline
		\textbf{Livello: } Obiettivo utente \newline
		\textbf{Attore primario: } Organizzatore \newline
		\textbf{Parti interessate: } personale, chef \newline
		\textbf{Pre-condizioni: } l'attore deve essere autenticato come organizzatore \newline
		\textbf{Garanzie di successo o post-condizioni: } La scheda evento è registrato e consultabile nell'elenco delle schede eventi 
		\begin{enumerate}
			\item Predispone una nuova scheda per l'evento
			\item OPZIONALMENTE consulta : 
				\begin{itemize}
					\item il tabellone dei turni.
					\item la data dell'evento
					\item il numero di partecipanti
				\end{itemize}
			se desidera prosegue al passo successivo altrimenti termina il caso d'uso annullando l'evento.
			\item OPZIONALMENTE annota 
			\begin{itemize}
				\item data
				\item luogo 
				\item numero previsto di partecipanti,
				\item tipo di servizio richiesto
				\item note sulla tipologia 
				\subitem- elegante/informale,
				\subitem- privato/azienda. 
			\end{itemize}
			\item OPZIONALMENTE assegna uno chef all'evento.
			\item OPZIONALMENTE consulta il menu scelto dallo chef. \newline
			Se desidera va al passo successivo altrimenti termina caso d'uso.
			\item OPZIONALMENTE assegna il personale all'evento OPZIONALMENTE assegnandoli ruoli.
			\item OPZIONALMENTE Aggiunge note sull'evento riguardanti.
			\begin{itemize}
				\item il menu
				\item la distribuzione del personale
				\item rimanenze da segnalare allo chef
			\end{itemize}
			\item[*] Salva la scheda come annullata, non definitiva o definitiva.
		\end{enumerate}
	
	\newpage
	\section{UC Dettagliato "Gestire Eventi" / Completo}
		\subsection*{Informazioni Generali}
		\begin{description}
			\item [Nome caso d'uso]: Gestire Eventi
			\item [Portata]: Sistema
			\item [Livello]: Obiettivo utente
			\item [Attore Primario]: Organizzatore
			\item [Parti Interessate]: Chef, Personale
			\item [Precondizioni]: L'organizzatore deve essere identificato e autenticato
			\item [Postcondizioni]: Le informazioni riguardanti l'evento sono state registrate dal sistema e sono ora consultabili dagli attori aventi diritto \footnote{gli attori avente diritto alla consultazione di un evento sono tutti gli organizzatori e lo chef assegnato a quell'evento}
		\end{description}
	
		\setlist[itemize]{nosep} % altrimenti non stava nella pagina
		\captionof{table}{Gestire Eventi}
		\begin{tabular} {|c |p{9cm} | p{6cm} |} \hline
			\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
			1 &
			Predispone una nuova scheda per l'evento assegnandoli nome e data di svolgimento.&
			Genera una nuova scheda per il nuovo evento\\ \hline
			2 & 
			OPZIONALMENTE consulta :
			\begin{itemize}
				\item il tabellone dei turni
				\item la data dell'evento
				\item il numero di partecipanti
			\end{itemize}
			&
			Fornisce il tabellone dei turni, la data dell'evento e il numero di partecipanti \\ \hline
			3 &
			OPZIONALMENTE modifica:
			\begin{itemize}
				\item nome
				\item data 
				\item luogo 
				\item numero previsto di partecipanti,
				\item tipo di servizio richiesto
				\item note sulla tipologia 
				\subitem- elegante/informale,
				\subitem- privato/azienda.
			\end{itemize} &
			Inserisce i dati assegnati nella scheda dell'evento. \\ \hline
			4 &
			OPZIONALMENTE assegna uno chef all'evento &
			Assegna chef all'evento. \\ \hline
			5 &
			OPZIONALMENTE consulta il menu scelto dallo chef. &
			Fornisce informazioni sul men\`u scelto. \\ \hline
			& Se desidera va al passo successivo altrimenti termina caso d'uso. &  \\ \hline
			6 &
			OPZIONALMENTE assegna il personale all'evento OPZIONALMENTE assegnandoli il ruolo. &
			Inserisce personale OPZIONALMENTE anche il ruolo.\\ \hline
			& Se desidera torna al passo 5 altrimenti continua. &  \\ \hline
			7 &
			OPZIONALMENTE Aggiunge note sull'evento 
			%riguardanti
			%\begin{itemize}
				%\item il menu
				%\item la distribuzione del personale
				%\item rimanenze da segnalare allo chef
			%\end{itemize}
			 &
			Inserisce note sull'evento riguardanti menu, distribuzione del personale e rimanenza da segnalare allo chef \\ \hline
			& Termina il caso d'uso &\\ \hline
					
		\end{tabular}
		\vspace*{1.5 cm}
	\newpage	
	\captionof{table}{Estensione 1a}
	\begin{tabular} {| c |p{9cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & Attore & Sistema. \\ \hline
		1a.1 &
		Apre una scheda relativa ad un evento &
		Fornisce la scheda evento richiesta\\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{\textcolor{red}{Eccezione 3}}
	\begin{tabular} {| c |p{9cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & Attore & Sistema. \\ \hline
		3a.1 &
		modifica le informazioni sull'evento con una data precedente alla data corrente &
		Fornisce la scheda evento richiesta\\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 4a}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{8cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		4a.1 &
		Modifica chef assegnato all'evento &
		Chef assegnato all'evento modificata \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 6a}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{8cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		6a.1 &
		Modifica il personale, OPZIONALMENTE anche i ruoli. &
		Personale modificato, OPZIONALMENTE anche i ruoli. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 6b}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{8cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		6b.1 &
		Elimina personale. &
		Personale eliminato anche eventuali ruoli assegnati. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}

	\captionof{table}{Estensione 7a}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{8cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		7a.1 &
		Modifica note assegnate all'evento &
		Note assegnate all'evento modificate. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 7b}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{8cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		7b.1 &
		Elimina note assegnate all'evento &
		Note assegnate all'evento eliminate. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione (2-7)a}
	\begin{tabular} {| c |p{9cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema}. \\ \hline
		(2-7)a.1 &
		Annulla Evento &
		Conferma l'annullamento dell'evento\\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
\end{document}